林超英：明日大嶼令香港成中國自然保育最落後地方

前天文台台長林超英在社交網站表示，立法會財委會昨日通過5億多元的「明日大嶼」人工島相關研究撥款申請，令人失望，質疑沒有科學的需求研究，也沒有經過正式可行性研究，是倉卒行事，他擔心會因考慮欠缺周詳而花費寃枉錢。

林超英說，大規模填海造人工島，將會令香港成為全中國在自然保育方面最落後的地方，違反《生物多樣性公約》對保護生物多樣性的要求，令香港蒙羞，也令作為《公約》締約國的中國蒙羞。

他強調，建造人工島是沒有需要，也必定會造成破壞，損害香港的國際聲譽，質疑硬要興建人工島的原因。

犯國安法 拉得

政府個d前期研究，可行性研究全部都係做個樣，個研究結果永遠都係可行。。
因為好簡單請個consultant 返黎評估就係要評到ok無問題，等政府可以拎份報告黎打飛機。如果係評唔ok，一會改到係ok為止，二揾過另一家consultant 批。

基本上開左個頭，就一定唔會停

國安法拉。阻礙香港發展，破壞穩定繁榮。

幾多人冇樓住住劏房啊，環保撚收皮啦。

又犯國安法

呢句真
唔可行都夾硬講到可行

拉得